港大撕文宣 科大禁便條 理大遮黑紙 民主牆滿佈國安紅線 容不下一張白紙

節錄

港大撕文宣 科大禁便條 理大遮黑紙
民主牆滿佈國安紅線 容不下一張白紙

【本報訊】國安法下紅線處處，代表言論自由的大學民主牆及連儂牆被校方「消毒」。香港大學被指撕走連儂牆的港獨文宣，學生會引述校方稱不希望「港獨」或「驅逐共黨」等標語再現牆上；科技大學更禁止同學在學生會告示板張貼無字便條。有大學學生會幹事坦言，大學乃至香港「已無任何自由表達嘅空間，就算唔講嘢都會犯法。」

【港大】■上月民主牆曾被校外人士撕毀，學生會及後重建，惟校方表明不希望有「港獨」等字眼。

港版國安法實施前夕，6月底多間大學的民主牆及連儂牆先後遭人撕毀反修例文宣，包括港大。港大學生會會長葉芷琳指，上月11日深夜一批語帶鄉音的白衣人帶備工具到校拆除連儂牆，。。。。。。。

科大學生會告示板也難逃一劫。科大學生會會長麥嘉俊表示，6月中五名校外人士深夜於北閘巴士站外，撕毀告示板上有關反修例。。。。。。。

插手管理變相奪學生權力

【科大】■校方以避免衝突為由禁止張貼文宣，學生會會長麥嘉俊指空白便條紙亦遭撕走。

【理大】■校方以黑紙遮蓋民主牆涉及港獨的字眼，學生會正副會長貼上空白便條抗議。

「學校𠵱家係接受唔到任何文宣，連白紙都唔容許出現喺告示板上。」麥憶述爭議傳出後，有同學在學生會告示板貼空白便條紙抗議，。
。。。。。

麥指科大箝制言論自由向來甚於其他院校，大學本月8日便去信學生會，指學生會幹事未經批准下於校內舉辦多個活動，包。。。。。。。

至於曾因民主牆風波而踢學生出校的理大，繼續干預由學生會管理的民主牆，包括以黑紙遮蓋民主牆上涉及港獨或其他敏感字眼；。。。。。。。

「香港已無自由表達空間」

理大學生會外務副會長鄭其浩表示，港版國安法條文含混，相信校園或連白紙文宣亦容不下，「呢度（香港）已經無任何畀你發揮自由同表達嘅空間，就算你唔講嘢都會犯法。」

港大覆稱，上月11日晚，一批人士進入校園撕走大學街牆上的標貼，當保安人員趕至時，他們已離去。發言人稱，校。。。。。。。

科大回覆指，已就佈告欄部份海報被人破壞一事報警，重申佈告欄僅適用於學生或大學舉辦的活動，用家須遵守使用守則。。。。。。。。

push

睇錯禁大便

x2